---
internal58:
    authors:
    - 张乘雨
    reviewers:
    - 张乘雨
---

# 刺伤

## 被刺伤后应怎么做？

1. 消毒：被刺伤要进行伤口的消毒处理，可用干净的一次性棉签蘸取双氧水或者酒精或者碘伏，轻轻涂抹在刺伤处和周围皮肤，达到杀菌、抑菌的效果，然后贴上抑菌的创可贴。若创面较小并且无出血迹象，可以选择消毒后暴露伤口，不加贴创可贴，保证伤口干爽、清洁，防止细菌繁殖。

2. 包扎：若处理后伤口仍然出血严重，则需要用纱布代替创可贴进行包扎，详细步骤请跳转到 [严重出血](04_01_01.md) 。若伤口过大无法止血，需要立即去医院处理，压迫血管可以紧急止血。如果需要可以在伤口处涂上药物软膏（如莫匹罗星软膏等）再进行包扎。

3. 注射破伤风抗毒素：如刺伤的物品生锈、伤口较深等，建议去医院就诊治疗，注射破伤风抗毒素。若出现异常状况建议及时就医治疗，以免耽误病情影响身体健康。
